[冇鄭錦滿] 新一屆圖書館諮詢委員會任命 包括多名民建聯落選議員 鄺俊宇卸任

新一屆公共圖書館諮詢委員會已獲委任，任期兩年至二○二二年四月三十日。

委員會就公共圖書館的發展向政府提供意見，包括圖書館設施和服務的發展策略和措施，香港中央圖書館的角色、功能和管理，以及鼓勵社會支持並與各界合作推廣閱讀風氣、終身學習和文學藝術等。

以下為新一屆委員會的成員名單：

主席： 李惠光(城大副校長(行政))
副主席： 羅乃萱(家庭發展基金總幹事)
委員：陳健雄＊(小童群益會總幹事)
陳麗霞(香港教育工作者聯會黃楚標學校助理校長)
陳玉燕＊(風采中學校長)
鄭泳舜＊(民建聯、立法會議員、F03南昌北落選區議員)
張思穎(民建聯中央委員)
周博軒＊(汕头市政协、駿碼科技（8490）執行主席)
周子烈(前政府新聞處新聞主任、青年創研庫成員)
蔡世鴻＊(中華基督教會協和小學（長沙灣）校長)
蔡少綿＊(前環境局政治助理、港鐵事務總監)
崔日雄教授＊(職道生涯規劃輔導協會總監)
何蘭生(保良局李徐松聲紀念幼稚園校長)
洪錦鉉(民建聯、J11寶達落選區議員)
葉錦蓮(港大圖書館及資訊管理碩士)
郭斯恆(理大設計學院助理教授、霓虹燈專家)
林欣彤
教育局代表
政府檔案處代表
民政事務局代表
康樂及文化事務署代表

＊新委任成員

民政事務局發言人感謝已卸任的九名委員（莊明蓮教授、鄺俊宇、林浣心、梁湘明教授、潘步釗博士、蘇家碧、譚國根教授、黃沛琳及葉潤雲）過去對委員會的支持和貢獻。

HK NO IT

上一次會議討論摘要係

二 零 一 九 年 七 月 先UPLOAD

官方認證✅

ff系列 - 想將公屋閒置空間改建為落選區議員辦事處

圖書館戰爭：十大借閱小說金庸亦舒各據半壁 年購三萬六本殘體書

3. 委 員 知 悉 香 港 公 共 圖 書 館 設 施 及 服 務 的 發 展 和 圖 書 館 如 何 引
入 科 技 創 新 圖 書 館 服 務 ， 並 提 出 以 下 意 見 ：
(a) 考 慮 利 用 白 色 牆 壁 ， 讓 讀 者 於 空 白 位 置 繪 畫 或 寫 字 ， 提
供 機 會 給 使 用 者 參 與 圖 書 館 的 設 計 。
(b) 在 採 購 傢 俱 前 可 收 集 用 家 的 意 見 ， 讓 市 民 參 與 圖 書 館 的
設 施 ， 增 加 歸 屬 感 。
(c) 在 重 塑 香 港 公 共 圖 書 館 的 形 象 時 ， 可 於 圖 書 館 外 形 設 計
加 入 配 合 形 象 主 題 的 本 地 特 色 。
(d) 考 慮 擺 放 圖 書 館 需 註 銷 的 書 籍 ， 讓 市 民 自 由 取 閱 ， 使 書
籍 得 以 循 環 再 用 。

今年就讀小五的陳同學，疫情前一星期會到圖書館一次，又經常借閱科學及數學書。在圖書館關閉期間，只能留在家中閱讀自己買的書籍。他期待圖書館重開多時，得知圖書館今日重開，特地從黃大仙的家乘車過來，又聯同父母及弟弟全家岀動，「帶晒咁多張八達通過嚟，借咗30幾本書」。

八達通可以借書？

係LO